部份盈利捐612基金 毋忘十二手足 12.12百店熄燈

部份盈利捐612基金
毋忘十二手足 12.12百店熄燈

■一眾黃店發起12月12日中午12時12分熄燈行動，以表對12港人家屬的支持。

【本報訊】12名港人被內地拘捕至今三個多月，回港無期。民間發起「黃店熄燈行動 毋忘十二手足」，期望港人持續關注這批抗爭者。近百間黃店亦會於同日參與善舉，宣佈撥出當日部份營業金額捐予612人道支援基金。

12月12日是12名港人被送中第112日，網上有人發起本周六「黃店熄燈行動 毋忘十二手足」。全港多間黃店響應活動，於當日中午12時12分「熄燈一分鐘」，以集體行動向12名港人及其家人表示支持，並以店中的漆黑提醒社會12名港人現時處境。顧客亦可打開手機電筒，象徵為12名港人在黑暗的囚禁中點燈。截至昨早10時，已有約90間黃店表態參與。

籲顧客手機電筒「點燈」

另方面，「612人道支援基金」上周在其fb告急，10月份報告顯示，基金可動用結餘為1,765萬元，形容「急需各位香港人支持」。逾85間黃店近日自發響應網上活動，於12月12日當日12%的營業額捐給612基金，冀引起社會關注，仍有一班無名手足需面臨審訊，同時以「12」一詞提醒大家繼續關注被送中的12名港人 。

網店「」店主Kenne表示，今次行動沒有組織，且與其他參與的黃店都不認識，「係大家自發」，又指「612做咗啲乜嘢大家都知，都係做得幾多得幾多」。他笑言，不太擔心被政權秋後算賬，「要搞都搞啲出名先，幾時輪到我」。

「做得幾多得幾多」

另一網店「蟹后娘娘」在其fb發文，「決定將當日收入嘅利潤100%全數捐出」。負責人Vengie指，「前幾日見到612話剩返啲錢唔多，本身都諗住捐錢」，剛巧在網上見有關活動，「完全係自發性，幫手宣傳，仲有好多手足被捕，需要有法律幫助」。被問會否憂慮被打壓，她說：「我呢間係網店都唔知點打壓，反而好多人戶口無端端被凍結，好似好鄰舍北區教會」，坦言即使面對白色恐怖和打壓，但「唔理得咁多」。

生果店「巴打鮮菓」職員C則稱，因見612基金早前於網上告急，所以加入支持，「612幫咗好多手足，開支都唔少，可能最近疫情持續令經濟變差，捐錢嘅人越來越少，咁應該都有責任幫手」。

邊啲黃店有join

推
D自稱黃店唔好扮睇唔到